［已跪］商務部正起草擴大進口的指導意見 有望近期發布

商務部正在起草擴大進口的指導意見, 有望近期發布.
商務部國際貿易經濟合作研究院院長顧學明表示, 中國近年 在積極擴大進口, 促進貿易平衡發展方面, 已經做了大量工作. 為進一步擴大進口, 相關部門正在起草《關於擴大進口, 促進對外貿易平衡的指導意見》. 在一系列政策措施的支持下, 中國的對外貿易將實現平衡發展.
顧學明認為, 美中貿易逆差是系統性的經濟問題, 是由中美雙方的經濟結構, 國際分工所決定, 由市場自發引致的結果. 統計口徑差異直接導致美國對華貿易逆差被高估, 美國對華出口管制也加劇了雙邊貿易不平衡.

又話貿易戰

近日，一則「天問」帖文在內地網民間廣泛流傳：

一，既然官媒說美國發動貿易戰是搬起石頭砸自己的腳，「我們為甚麼還要抗議、反制呢？美國砸自己的腳，難道我們不應該高興？不應該樂見其成？」

二，中國商務部警告美國懸崖勒馬。「美國既然已經到了懸崖邊上了，我們為甚麼不一腳踹他們下懸崖，反而要他們懸崖勒馬？」

三，既然美國打貿易戰最終損害的是美國人民的利益，「我們為甚麼還要苦口婆心規勸他們？」

四，新聞說，美國要打貿易戰，中國奉陪到底，「既然砸的是美國的腳，損害美國的利益，我們為甚麼非要奉陪？不奉陪美國敢把我們怎麼辦？」